芬蘭研究：中國停工兩周 地球碳排放減1億公噸

武漢肺炎疫情癱瘓了中國經濟，但也因禍得福！芬蘭能源與清潔空氣研究中心（CREA）今天公佈報告指出，中國過去兩周以來的碳排放量至少減少了一億公噸。

據法新社報道，這個數字佔了去年同期全球碳排放量近6%。這份在英國Carbon Brief網發表的研究報告指出，武漢肺炎疫情迅速在中國蔓延，導致煤炭與石油的需求下滑，進而使碳排放量大減。

研究發現，在過去兩周，中國火力發電廠（主要以煤為燃料）每日發電量若與去年同期相較，下降到4年低點，鋼產量也下滑至5年低點。

研究指出，中國是全世界最大的石油進口與消費國，但石油重鎮山東省的煉油廠產量已下滑至2015年秋季以來最低點。

報道表示，中國的經濟活動通常在農曆春節假期過後會開始增加，但官方下令包括上海在內的多個省市延後一周復工，好讓人們待在家裡，以利控制武漢肺炎疫情。

報告稱，這些控制疫情的措施導致各重要產業部門的產值減少了15%至40%。「過去兩周很有可能就消除了中國1/4或更多的二氧化碳排放量，而這兩周正常情況下應該是農曆年假後的復工潮。」

但環保人士警告，目前碳排放減少只是一時現象，一旦官方採取振興措施以提高重度污染企業的產量，這些環保收穫就會逆轉。

地球毒瘤

環保少女或成最大贏家

How dare you又贏

how dare you

地球有救了

又唔好咁講，
半個地球都決定生產放係中國，
都無辦法

how dare you win

如果支那滅國
生產鏈點算
無14億人買iphone

強國遵守巴黎協定

佢幾時出黎屌柒D人帶口罩唔環保

環保少女出黎講野未?
以後有環保膠出黎吠美國 可以用呢個研究打到佢啪啪聲

真係支那又贏

American how dare you

你個名

中國一單肺炎 全球少害蟲幾十萬隻

How dare you

but you are damn right

屌你死臭雞,成個連登幾十萬人都屌過你

睇到就想笑
坐火車呀拿

Source:

臭你又奶

唔只連登喇我地執n手閪咋

我係第一個屌你破你處,其他我唔知

唔怪得今年冬天好似冇乜話空氣污染嚴重嗰啲

如果支那人一直咁窮，其實根本唔洗生產咁多

口交部出左黎未

仲好講 條賓州仲短撚過我條鳩毛搞到嗰晚幾撚千身萬辛先破到個處

肺炎菌原來係環保膠嚟

13億支那人團滅

問題係中共做野無底線

習慣下囉
慣咗冇問題

有聲

屌 唔小心禁左負皮

環保少女死撚咗去邊

咁你又誇張左D 有時都唔好係又屌唔係又屌 全球人口增長同埋老化係事實
有人就會有污染 大半個地球既國家將D野放哂去中國生產都係貪平同埋諗住中國食哂D屎 自己就食再高價MARK UP個層

問題係中國監管呢D生產污染真係非常之咁無力度 其實佢咁Q多資源 如果肯俾D錢去研究 再幫D廠商IMPLEMENT 又係一個生意 不過佢地唔願意諗呢D 結果D臭氣飛黎香港 香港都係要硬食

正

搵核彈炸咗中國對成個世界都好

咩叫無辦法
世界第二大經濟體
用住發展中國家個名字
唔肯守減排協議
仲要d廠冇王管
成日偷雞放毒

真係好樣衰,副嘴臉想一巴車撚死佢

黑心d講句…
成個疫情好似百利而無一害咁

Natural selection

點贏
佢凈係屌美國同歐洲國家
中國提都無撚提過

How dare you出黎吠未

已經有歐洲同韓國既車廠已經因為冇零件而停工
大半個地球嘅藥廠因為無原料連日常藥物都生産唔到

Basically saying "yes we should remove China from this globe"
China= world cancer

四十年前 未又係無中國 世界都一樣咁轉 生活仲好

唔覺呢排香港空氣好咗咩
藍天都多咗

唔怪得香港凍咗

武漢燒屍排出嘅廢氣有無計?

好撚凍

好快會有環保L出黎
話啲海龜食咗口罩食滯死咗

想知係咪因為其它國家嘅公司係中國好多工廠

燒得幾多,點都多唔過工廠

對地球真係件好事

地球清洗支那人

How dare you！

大大力摑落TIMES選出唻個鬼妹度

呢排又好似真係少左霧霾

救救地球

呢篇報導比D小粉紅知道左既話，估計就好似前排衊污挪威咁去對待芬蘭了

唔係好明條數
中國唔開工兩個星期就係去年全年既 6%
咁唔開工 20 個星期即係 60%
一年 52 個星期, 佢唔開工 40 個星期已經 120% ?

烤爹魚

話你聽，滅左中國仲減得多

或贏 同 贏 係兩個唔同概念

去年同期

出黎啦Greta

地球毒瘤應該永遠停產！支那人無一個係無辜！

天氣都涼返好多
同時空氣又會清新好多

Gphone會唔會出post

好快屍體焚化爐啲煙又攻返呢個數出嚟㗎啦

有環保組織表示 此研究反映中國優秀的減排措施 以及比美國更負責任的胸襟 籲各國向中國學習

多謝中共隻病毒

無撚錯 沒有中國 世界更美好

「這個數字佔了去年同期全球碳排放量近6%。」
你真係要復明眼藥水

環保撚開心上天堂

跟足環保例去做就唔會有公司係大陸生產
因為生產成本會同外國差唔多
支共政府邊會趕客走
成日一年做幾次環保巡查就當環境管理

另外支共14億人，大城市啲浪費程度又係癲
你有返大陸做野就知班人浪費程度幾癲
見啲local 人食飯次次都叫到成枱都係
4 個女仔叫6、7碟餸
同客食飯8個就多過你平時香港擺酒一圍食量

啲女買衫又爆買
你睇下淘寶啲垃圾都爆買，就知大陸一年生產左幾多垃圾出黎
人少都話，而家係14億呀屌你

世界工廠

1億公噸係咩概念

咁有效

不如每年一次啦

怪唔得呢兩個星期凍咗咁多啦

今個月只要唔係雲就成日藍天白雲，
怪不得有行山銀行

曱甴平，驚咗佢

難怪最近涼咗

連登仔全年唔開冷氣都唔夠中國開一日機

天滅中共

蘋果張圖